% Abstract - German Version
\chapter*{Kurzfassung}
	\label{sec:kurzfassung}
	\pagestyle{scrheadings}
	Die Zieldetektion ist eine der wichtigsten Anwendungen für Radar im Bereich des autonomen Fahrens. Die Zieldetektion dient der korrekten Erkennung von Zielen im Radarbild. Dies kann durch den Vergleich des Frequenzspektrums des gemessenen Signals mit einer bestimmten Detektionsschwelle erreicht werden. Die traditionelle Radarsignalverarbeitung beinhaltet mehrere Schritte: der Matched-Filter Filterung, die Doppler-Verarbeitung und zusätzliche Vorbverarbeitungsschritte. Die Verwendung eines konstanten Schwellenwertes kann eine große Anzahl falscher Detektionen zur Folge haben. Es wird die klassische Methode der constant false alarm rate (CFAR) verwendet, welche in der Lage ist, einen variablen Schwellenwert unter Berücksichtigung des geschätzten Grundrauschens zu berechnen. Es werden verschiedene Arten von CFAR-Algorithmen entwickelt, um die Genauigkeit zu erhöhen und die Rechenleistung zu reduzieren. Doch obwohl die Algorithmen nach dem aktuellen Stand der Technik gut funktionieren, geraten sie bei Störung durch Mehrwegeausbreitung an ihre Grenzen. Mögliche Verbesserungen in diesen Bereichen können durch den Einsatz verschiedener Methoden der Künstlichen Intelligenz (KI) erreicht werden. Das Konzept der Segmentierung wird in der Zielerkennung verwendet, um Objekte zu erkennen und zu kennzeichnen.\\
	
	
	Diese Masterarbeit widmet sich der Zielerkennung mit einem Frequency Modulated Continous Waveform (FMCW). Der erste Teil befasst sich mit der Implementierung traditioneller Algorithmen basierend auf CFAR. Danach wird ein Deep Learning Framework implementiert, um eine genaue Objekterkennung durchzuführen. Bei der Aufbereitung der Radar-Trainingsdaten werden Entfernungs-Doppler-Bildern aus einem Simulationsszenario generiert. Die Ground Truth eines Objekts, auch genannt Labels, werden nach den implementierten CFAR-Erkennungsalgorithmen ermittelt. Zur Lösung der Zieldetektion werden im Wesentlichen zwei verschiedene Segmentierungstechniken eingesetzt. Zunächst werden die Netzwerke auf einem gegebenen Einzeldatensatz trainiert. Das System wird nach entsprechendem Training in der Lage sein, das Ziel in einer bestimmten Umgebung zu erkennen. Der nächsten Schritte wird die Leistung eines solchen Detektors mit den traditionellen Architekturen verglichen. Abschließend wird eine Zusammenfassung sowie ein Ausblick auf der Arbeit gegeben.


    